
\medskip

%Un club de natation propose un après-midi découverte pour les enfants. 
%
%\bigskip

\textbf{PARTIE A}

\medskip

%La présidente du club veut offrir des petits sachets cadeaux tous identiques contenant des autocollants et des drapeaux avec le logo du club. Elle a acheté 330 autocollants et 132 drapeaux et veut tous les utiliser. Elle veut que, dans chaque sachet, il y ait exactement le même nombre d'autocollants et que, dans chaque sachet, il y ait exactement le même nombre de drapeaux.

\medskip

\begin{enumerate}
\item %Pourquoi n'est-il pas possible de faire 15 sachets ?
On a $\dfrac{330}{15} = \dfrac{66}{3} = 22$, mais $\dfrac{132}{15} = \dfrac{3 \times 44}{3 \times 5} = \dfrac{44}{5} = 8,8$ qui n'est pas entier.

On ne peut donc pas faire 15 sachets car 132 n'est pas un multiple de 15.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Décomposer 330 et 132 en produits de facteurs premiers.
On a $330 = 33 \times 10 = 3 \times 11 \times 2 \times 5 = 2 \times 3\times 5\times 11$ et 

$132 = 6 \times 22 = 2 \times 3 \times  2  \times 11 = 2^2 \times 3\times 11$.

		\item On constate que 330 et 132 ont en commun dans leur écriture sous forme de produits de nombres premiers un facteur 2, un facteur 3 et un facteur 11 : ils sont donc tous les deux multiples de $2 \times 3\times 11 = 6 \times 11 = 66$.
%En déduire le plus grand nombre de sachets que la présidente pourra réaliser.

La présidente pourra donc faire 66 sachets. 
		\item %Dans ce cas, combien mettra-t-elle d'autocollants et de drapeaux dans chaque sachet ?
Comme $330 = 66 \times 5$ et $132 = 66 \times 2$, chaque sachet contiendra 5 autocollants et 2 drapeaux.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{PARTIE B}

\medskip

%La piscine a la forme d'un pavé droit représenté ci-dessous.
%
%\begin{minipage}{7cm}
%Elle est remplie aux $\dfrac{9}{10}$ du volume.
%
%1 m$^3$ d'eau coûte 4,14~\euro.
%
%Combien coûte le remplissage de la piscine ?
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{7cm}
%\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
%\begin{pspicture}(6,4.4)
%%\psgrid
%\psframe(2,0.5)(5.5,2.1)%face avant
%\psline(5.5,2.1)(4,3.9)(0.8,3.9)(2,2.1)%haut
%\psline(2,0.5)(0.8,2.3)(0.8,3.9)(2,2.1)%gauche
%\psline[linestyle=dashed](0.8,2.3)(4,2.3)(4,3.9)
%\psline[linestyle=dashed](4,2.3)(5.5,0.5)
%\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(2,0.4)(5.5,0.4)\uput[d](3.75,0.4){15 m}
%\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(5.6,0.5)(5.6,2.1)\uput[r](5.6,1.3){2 m}
%\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1.9,0.4)(0.7,2.2)\uput[dl](1.3,1.3){25 m}
%\end{pspicture}
%\end{minipage}
Le volume de la piscine est $V = 25 \times 15 \times 2 = 25 \times 2 \times 15 = 50 \times 15 = 750~\left(\text{m}^3\right)$.

On met dans cette piscine : $750 \times \dfrac{9}{10} = 75 \times 9 = 675~\left(\text{m}^3\right)$ d'eau.

Remplir la piscine coûtera donc : $675 \times 4,14 = \np{2794,50}$~\euro.
